# UI LCD para respirador Arduino v1.1
Interfaz de usuario mediante LCD 20x4 para respirador basado en Arduino

Esposible que esta sersion no sea la mas actual.
Donde si encontrarás la versión más actualizada siempre es en:

# https://github.com/inopya/UI-LCD-para-respirador-Arduino  (Actual v1.3)



*Todas las tareas de lectura de pulsadores y encoder, asi como refrescos de pantalla optimizados para RT*

* Para pruebas, simula la entrada de datos mediante numeros generados de forma aleatoria.

- Responde a los pulsadores. 
- Implementada la distincion entre pulsación corta y pulsación larga, (aunque es posible que no sea de interes)
- Funciona el encoder.
- Usada funcion ultraitoa para convertir a cadenas de caracteres las cifras que se envian al lcd:

    Jose Luis Perez Barrales 
    https://gitlab.com/joseluisperezbarrales/
	
- Correcta modificación de consignas mediante el encoder. Establecidas variables para el control de limites de cada consigna.
- Funcionando los pitidos de aviso de pulsación de teclado (y nuevas alarmas: esta opcion se modifica en PANEL_CONTROL::actualizarContadorAlarmas()) .
- Funciona el parpadeo del menu seleccionado duarante el tiempo que dura la edición. 
- Se cancela la edición sin realizar cambios si no se pulsa ninguna tecla durante de 5 segundos.
- Se realizan cambios en las consignas si se pulsa tecla para aceptar.
- Acceso a pulsadores y encoder mediante los bit del puerto al que estan conectados
- Sustituido el acceso al lcd mediante libreria por una solucion de acceso en modo 'raw' adaptada para usar Lcd20x4 en modo 4 bits. Los textos a imprimir se envian a un buffer cuando una impresion es solicitada por el programa y posteriormente se aprovechan pequeños intervalos de tiempo entre llamadas de un ciclo principal para ir mostrando 'poco a poco' dichos caracteres en pantalla de manera que la tarea de imprimir consuma su tiempo necesario en pequeños intervalos. basada en: 

    LCD driver respirator, de Alberto ferrer 
    https://gitlab.com/alfersi/lcdhal/-/tree/master 
    
-   y en: 

    https://forum.arduino.cc/index.php?topic=287644.0



**TODO**
- Falta por implementar la muestra en pantalla del listado de alarmas
- Reorganizar y simplificar el acceso a puertos para facilitar posibles cambios en los pines utilizados
- Ordenar y 'limpiar' un podo ciertas parte del código, que seguro que lo necesitan.
